@prefix dash:               <http://datashapes.org/dash#> .
@prefix dc:                 <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dct:                <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix geo:                <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> .
@prefix imbor:              <https://data.crow.nl/imbor/def/> .
@prefix imbor-domeinwaarde: <https://data.crow.nl/imbor/id/domeinwaarden/> .
@prefix imbor-meta:         <https://data.crow.nl/imbor/aanvullend-metamodel/> .
@prefix imbor-refmodels:    <https://data.crow.nl/imbor-ref/def/> .
@prefix imbor-term:         <https://data.crow.nl/imbor/term/> .
@prefix mim:                <http://bp4mc2.org/def/mim#> .
@prefix nen2660:            <https://w3id.org/nen2660/def#> .
@prefix nen2660-term:       <https://w3id.org/nen2660/term#> .
@prefix nen3610:            <http://definities.geostandaarden.nl/def/nen3610#> .
@prefix owl:                <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix quantitykind:       <http://qudt.org/vocab/quantitykind/> .
@prefix rdf:                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs:               <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sh:                 <http://www.w3.org/ns/shacl#> .
@prefix skos:               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix unit:               <http://qudt.org/vocab/unit/> .
@prefix xsd:                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

imbor-refmodels:refAttribuutDomeinwaarde
        rdf:type         rdf:Property ;
        skos:definition  "Relateert van een mapping naar dit externe attribuut-domeinwaarde-combinatie."@nl ;
        skos:prefLabel   "mapt naar extern attribuut-domeinwaarde"@nl .

imbor-refmodels:RefDomeinwaarde
        rdf:type         rdfs:Class ;
        skos:definition  "Representatie in de IMBOR-context van wat extern een domeinwaarde is."@nl ;
        skos:prefLabel   "Externe domeinwaarde"@nl .

imbor-refmodels:RefMapping
        rdf:type         rdfs:Class ;
        skos:definition  "Mapping van een extern informatiemodel van of naar IMBOR."@nl ;
        skos:prefLabel   "Externe mapping"@nl .

imbor-refmodels:imborAttribuutDomeinwaarde
        rdf:type         rdf:Property ;
        skos:definition  "Relateert van een mapping naar een attribuut-domeinwaarde-combinatie."@nl ;
        skos:prefLabel   "mapt naar IMBOR-attribuut-domeinwaarde"@nl .

imbor-refmodels:RefObjecttype
        rdf:type         rdfs:Class ;
        skos:definition  "Representatie in de IMBOR-context van wat extern een objecttype is."@nl ;
        skos:prefLabel   "Extern objecttype"@nl .

imbor-refmodels:levensfaseTypering
        rdf:type         rdf:Property ;
        rdfs:range       xsd:string ;
        skos:definition  "Dit attribuut is van toepassing op het (O)ntwerp, (A)anleg, (G)eovoorziening, (B)eheer, (D)ynamisch gegeven"@nl ;
        skos:prefLabel   "typering levensfase"@nl .

<https://data.crow.nl/imbor/aanvullend-metamodel>
        rdf:type      owl:Ontology ;
        rdfs:comment  "Een aantal metaconcepten worden specifiek voor IMBOR gedefinieerd. Dit wordt gedaan middels het 'IMBOR Aanvullend Metamodel'. Dit betreft een kleine ontologie van beschrijfende concepten die er voor zorgen dat alle IMBOR specifieke properties netjes en navolgbaar gedefinieerd zijn."@nl ;
        rdfs:label    "IMBOR Aanvullend metamodel"@nl ;
        owl:imports   skos: .

imbor-refmodels:imborObjecttype
        rdf:type         rdf:Property ;
        skos:definition  "Relateert van een mapping naar naar dit IMBOR-objecttype."@nl ;
        skos:prefLabel   "mapt naar IMBOR-objecttype"@nl .

imbor-domeinwaarde:bovenliggendeWaarde
        rdf:type         rdf:Property ;
        rdfs:range       xsd:string ;
        skos:definition  "Domeinwaarden die in picklists van elkaar afhankelijk zijn."@nl ;
        skos:prefLabel   "categorie domeinwaarde"@nl .

imbor-refmodels:refObjecttype
        rdf:type         rdf:Property ;
        skos:definition  "Relateert van een mapping naar dit externe objecttype."@nl ;
        skos:prefLabel   "mapt naar extern objecttype"@nl .

imbor:imborEenheid  rdf:type  rdf:Property ;
        rdfs:range       rdfs:Class ;
        skos:definition  "De klasse van de IMBOR-specifieke eenheid waarin dit attribuut gemeten wordt."@nl ;
        skos:prefLabel   "eenheid (IMBOR)"@nl .

imbor:typeLijst  rdf:type  rdf:Property ;
        rdfs:range       xsd:string ;
        skos:definition  "Of deze lijst een open suggestielijst is of een gesloten enumeratielijst."@nl ;
        skos:prefLabel   "open/gesloten"@nl .

imbor-refmodels:RefAttribuut
        rdf:type         rdfs:Class ;
        skos:definition  "Representatie in de IMBOR-context van wat extern een attribuut is."@nl ;
        skos:prefLabel   "Extern attribuut"@nl .

imbor-refmodels:Informatiemodel
        rdf:type         rdfs:Class ;
        skos:definition  "Externe informatiebron (of ontologie) ten behoeve van IMBOR."@nl ;
        skos:prefLabel   "Informatiemodel"@nl .
