# bron: <https://register.geostandaarden.nl/waardelijst/imgeo/geobor/imbor/20200908/geobor_imbor.rdf>
# Representatie in TTL

prefix begrip: <https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/doc/begrip/>
prefix imgeo: <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/geobor/imbor/2020#>
prefix imgeodef: <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/2.2#>
prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>
prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>
prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>

imgeo:FunctieOndersteunendWegdeelBOR_boomspiegel a skos:Concept ;
    skos:definition "Afgebakende oppervlakte rondom de stam waarvan de grond van boven toegankelijk is voor lucht en water."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "boomspiegel"@nl .

imgeo:FunctieOndersteunendWegdeelBOR_busperron a skos:Concept ;
    skos:definition "Een platform bij een halte dat het reizigers makkelijker maakt om in een bus te stappen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "busperron"@nl .

imgeo:FunctieOndersteunendWegdeelBOR_halte_eiland a skos:Concept ;
    skos:definition "Een eilandperron is een perron dat aan ten minste twee tegenoverliggende zijden direct wordt begrensd door sporen of rijbanen. Specifiek busvervoer: Bij een echt eilandperron zijn meerdere haltes gesitueerd rond één groot eilandperron."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "halte eiland"@nl .

imgeo:FunctieOndersteunendWegdeelBOR_rabatstrook a skos:Concept ;
    skos:definition "Een kantstrook, van ander materiaal en/of in een afstekende kleur, langs het verharde wegdek."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "rabatstrook"@nl .

imgeo:FunctieOndersteunendWegdeelBOR_rammelstrook a skos:Concept ;
    skos:definition "Een rammelstrook (Engels: rumble strip) is een type bermbeveiliging. Bij een rammelstrook worden er stukken asfalt uit de toplaag gefreesd aan de buitenzijde van de kantverharding."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "rammelstrook"@nl .

imgeo:FunctieOndersteunendWegdeelBOR_tramheuvel a skos:Concept ;
    skos:definition "Bij de markering voor tramheuvels wordt verschil gemaakt tussen tramheuvels die aan een zijde en aan beide zijden gepasseerd mogen worden. (CROW publicatie ‘Richtlijnen voor de bebakening en markering van wegen 2015’)."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "tramheuvel"@nl .

imgeo:FunctieOndersteunendWegdeelBOR_verkeersdruppel a skos:Concept ;
    skos:definition "Een verkeersdruppel is een verkeersmaatregel die een rijbaan kortstondig splitst."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "verkeersdruppel"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_busbaan a skos:Concept ;
    skos:definition "Rijbaan waarop het woord ‘BUS’ of ‘LIJNBUS’ is aangebracht. Hier betreft het een aparte rijbaan voor autobussen, waarvan personenauto’s en andere voertuigen dan een autobus geen gebruik mogen maken. Is er op de rijbaan het woord 'LIJNBUS' aangebracht, dan is deze alleen bedoeld voor lijnbussen. Een busbaan is een vrijliggende of aanliggende rijbaan, bestemd voor het openbaar vervoer."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "busbaan"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_bussluis a skos:Concept ;
    skos:definition "Een bussluis is een hindernis aangebracht op een busbaan. De bedoeling van een bussluis is het tegengaan van niet-gewenst autoverkeer op een vrije busbaan."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "bussluis"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_busstrook a skos:Concept ;
    skos:definition "Rijstrook aangeduid door de tekst BUS op het verhardingsoppervlak en bestemd voor autobussen, ten behoeve van het openbaar vervoer en andere erop toegelaten motorvoertuigen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "busstrook"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_dynamische_busbaan a skos:Concept ;
    skos:definition "De kern van het idee 'dynamische busbaan' is, dat de busbaan door het overige verkeer gebruikt kan worden gedurende de tijd dat er geen bussen zijn."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "dynamische busbaan"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_gehandicaptenparkeerplaats a skos:Concept ;
    skos:definition "Parkeerplaatsen voorzien van het verkeersbord E6 […] voor motorvoertuigen van alle personen die in het bezit zijn van een bestuurderskaart of voor motorvoertuigen waarmee personen vervoerd worden die in het bezit zijn van een passagierskaart."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "gehandicaptenparkeerplaats"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_halte_voetpad a skos:Concept ;
    skos:definition "Het is een voetgangerszone bestemd voor het wachten, het in- en het uitstappen van de gebruikers van het openbaar vervoer.\" (MIVB - Brussels 2015, Definitie en categorisering van een halte). Definitie 'voad': \"Een voetpad is een verkeersbaan bestemd voor voetgangers en onderdeel van een weg.\" (Wegenwiki, \"Voetpad\")"@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "halte voetpad"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_haltekom a skos:Concept ;
    skos:definition "Naast de rijbaan gelegen verharde strook van beperkte lengte, waar voertuigen van het openbaar vervoer mogen stoppen om passagiers te laten in- en uitstappen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "haltekom"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_haltekom_OV a skos:Concept ;
    skos:definition "(Bus)halte in de wegcategorie 'gebiedsontsluitingsweg' bestemd voor het openbaar vervoer."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "haltekom OV"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_haltekom_informatiehalte a skos:Concept ;
    skos:definition "(Bus)halte in de wegcategorie 'gebiedsontsluitingsweg' die beschikt over een informatievoorziening."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "haltekom informatiehalte"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_hellingbaan a skos:Concept ;
    skos:definition "Een hellingbaan is een traploze (voetgangers)verbinding om niveauverschillen te overbruggen, b.v. tussen een perron en een overpad. Een beloopbare of/en berijdbare helling inclusief de bijbehorende bordessen voor het overbruggen van een hoogteverschil."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "hellingbaan"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_kraanbaan a skos:Concept ;
    skos:definition "De kraanbaan is het profiel aan beide zijden van het gebouw waar het kraansysteem over rijdt."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "kraanbaan"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_loswal a skos:Concept ;
    skos:definition "Verharde oeverstrook aan de vaarweg, geschikt en bestemd voor het lossen van schepen (RWS)."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "loswal"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_metrobaan a skos:Concept ;
    skos:definition "Een metrobaan is een spoorweg die speciaal gebouwd is voor gebruik door metro's."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "metrobaan"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_onverplicht_fietspad a skos:Concept ;
    skos:definition "Meestal een vrijliggend pad dat aangeduid wordt met bord G13. Fietsers mogen hier rijden. Bromfietsers mogen hier geen gebruik van maken. Snorfietsers mogen alleen op het onverplichte fietspad als de motor is afgezet."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "onverplicht fietspad"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_oversteekplaats a skos:Concept ;
    skos:definition "Een oversteekplaats is een locatie die middels specifieke markering op de rijbaan bestemd is om over te steken. Een oversteekplaats is een locatie op een weg die bestemd is om over te steken en die als zodanig aangegeven is."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "oversteekplaats"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_parallelweg a skos:Concept ;
    skos:definition "Een parallelweg is een weg die evenwijdig loopt aan een andere (spoor)weg of aan een kanaal. De parallelweg heeft als primair doel het ontsluiten van percelen naast een verkeersweg, zonder dat het verkeer op de verkeersweg hierdoor gehinderd wordt."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "parallelweg"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_parkeerstrook a skos:Concept ;
    skos:definition "Verharde strook bestemd voor het parkeren van voertuigen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "parkeerstrook"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_parkeerterrein a skos:Concept ;
    skos:definition "Terrein bestemd voor het parkeren van voertuigen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "parkeerterrein"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_parkeervak a skos:Concept ;
    skos:definition "Tot de weg behorende, maar niet onmiddellijk aan de hoofdrijbaan grenzende parkeergelegenheid, met inbegrip van de bijbehorende verharde en onverharde banen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "parkeervak"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_parkeervak_fietsen a skos:Concept ;
    skos:definition "Gemarkeerde parkeergelegenheid voor één voertuig. Met 'fietsen' gesubstitueerd voor 'één voertuig': Gemarkeerde parkeergelegenheid voor fietsen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "parkeervak fietsen"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_parkeervak_scooters a skos:Concept ;
    skos:definition "Gemarkeerde parkeergelegenheid voor één voertuig. Met 'scooters' gesubstitueerd voor 'één voertuig': Gemarkeerde parkeergelegenheid voor scooters."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "parkeervak scooters"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_parkeren_op_rijbaan a skos:Concept ;
    skos:definition "Een weg waarbij de begrenzingen van de rijbaan als parkeergelegenheid gebruikt kan en mag worden."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "parkeren op rijbaan"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_parkeren_op_rijbaan:_langsparkeren_op_rijbaan a skos:Concept ;
    skos:definition "Parkeren evenwijdig aan de as van de rijbaan."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "parkeren op rijbaan: langsparkeren op rijbaan"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_recreatief_voetpad a skos:Concept ;
    skos:definition "Een verkeersbaan voor voetgangers gelegen in een recreatief gebied."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "recreatief voetpad"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_rotonde a skos:Concept ;
    skos:definition "Een rotonde is een verkeersplein waarop het verkeer voorrang heeft en waarop de wegen radiaal aansluiten."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "rotonde"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_schouwpad a skos:Concept ;
    skos:definition "Openbaar toegankelijk pad langs een watergang waar een vertegenwoordiger van het waterschap de schouw (inspectie van de sloten) kan uitvoeren."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "schouwpad"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_spoorbaan a skos:Concept ;
    skos:definition "Gebaand gedeelte voor het verkeer over rails."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "spoorbaan"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_trailerhelling a skos:Concept ;
    skos:definition "Een trailerhelling is een helling aan het water waardoor schepen en boten in en uit het water kunnen worden gelaten."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "trailerhelling"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_trambaan a skos:Concept ;
    skos:definition "Een trambaan of tramweg is een spoorweg die speciaal gebouwd is voor gebruik door trams."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "trambaan"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_utilitair_fietspad a skos:Concept ;
    skos:definition "De utilitaire paden zijn de fietspaden die parallel langs een ‘gebiedsontsluitingsweg’ (GOW 80 km/uur) of een ‘erftoegangsweg’ (ETW 60 km/uur) lopen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "utilitair fietspad"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_utilitair_voetpad a skos:Concept ;
    skos:definition "Voetpaden die deel uitmaken van een doorgaande route."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "utilitair voetpad"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_verbindingsweg_-_afrit a skos:Concept ;
    skos:definition "Een afrit is een type verbindingsweg met beperkte lengte waarop bestuurders snelheid kunnen minderen om de hoofdweg te verlaten."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "verbindingsweg - afrit"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_verbindingsweg_-_toerit a skos:Concept ;
    skos:definition "Een toerit is een type verbindingsweg; Verbindingsweg heeft 2 typen: Afrit en Toerit."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "verbindingsweg - toerit"@nl .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/geobor/imbor/2020#FunctieWegBOR_verplicht_fiets-/bromfietspad> a skos:Concept ;
    skos:definition "Een pad dat zowel voor fietsers als bromfietsers verplicht is."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "verplicht fiets-/bromfietspad"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_verplicht_fietspad a skos:Concept ;
    skos:definition "Een verplicht fietspad wordt aangegeven met bord G11. Fietsers en snorfietsers moeten hier gebruik van maken."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "verplicht fietspad"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_winkelerf a skos:Concept ;
    skos:definition "Een gebied met winkels waar alleen voetgangers mogen komen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "winkelerf"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_woonerfparkeervak a skos:Concept ;
    skos:definition "Parkeervak in een woonerf, kenbaar aan een ingestrate P of aangeduid met een bord P."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "woonerfparkeervak"@nl .

imgeo:FunctieWegBOR_woonstraat a skos:Concept ;
    skos:definition "Een straat in een woonwijk."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegBOR ;
    skos:prefLabel "woonstraat"@nl .

imgeo:FunctieWegdeelBOR_achterpad a skos:Concept ;
    skos:definition "Pad dat achteraan ligt, vaak aan de achterzijde van woningen waartoe het toegang verleent."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FunctieWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "achterpad"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenBegroeidTerreinBOR_haagvak a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenBegroeidTerrein_groenvoorziening ;
    skos:definition "Haag welke als verschijningsvorm van een groenobject."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:BegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenBegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "haagvak"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR_basalt a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerrein_open_verharding ;
    skos:definition "Elementenverharding bestaande uit basaltblokken van natuursteen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OnbegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "basalt"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR_bewerkte_houtsnippers a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerrein_onverhard ;
    skos:definition "Halfverharding, los, bestaande uit gekleurd en verduurzaamd geschredderd hout"@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OnbegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "bewerkte houtsnippers"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR_glas a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerrein_gesloten_verharding ;
    skos:definition "Elementenverharding bestaande uit glaselementen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OnbegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "glas"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR_gralux a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerrein_half_verhard ;
    skos:definition "Halfverharding, samenhangend, een half verhardingsmateriaal van Dolomiet-gesteente, een natuurlijk product met hoge stabiliteit en goede waterdoorlatendheid."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OnbegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "gralux"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR_grindgazon a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerrein_half_verhard ;
    skos:definition "en substraat dat gebruikt wordt om sporadisch over een gazon te kunnen rijden. Het grindgazon is voorgemengd met graszaad en kan worden geplaatst op lavasubstraat. Bestaat uit een homogeen mengsel van berijdbaar gesteente (lava en gebakken klei) met voedingsgrond en graszaad. Dit substraat kan worden geplaatst met een asfaltfinisher."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OnbegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "grindgazon"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR_hout a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerrein_open_verharding ;
    skos:definition "Elementenverharding, verharding bestaande uit houten elementen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OnbegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "hout"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR_houtsnippers a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerrein_onverhard ;
    skos:definition "Halfverharding, los, bestaande uit houtsnippers."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OnbegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "houtsnippers"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR_kunststof a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerrein_gesloten_verharding ;
    skos:definition "Synthetisch vervaardigd materiaal dat als verharding dient, zoals kunstgras of kunststof toplagen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OnbegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "kunststof"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR_leemdek a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerrein_half_verhard ;
    skos:definition "Halfverharding, samenhangend. Siltige deklaag."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OnbegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "leemdek"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR_metaal a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerrein_gesloten_verharding ;
    skos:definition "Elementenverharding, verharding bestaande uit metalen elementen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OnbegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "metaal"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR_mijnsteen a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerrein_half_verhard ;
    skos:definition "Halfverharding, los. Mijnsteen is een verzamelnaam voor alle soorten nevengesteenten die bij de winning van steenkool vrijkomen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OnbegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "mijnsteen"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR_mulchlaag a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerrein_onverhard ;
    skos:definition "Een laag waarmee grond toegedekt wordt om het verdampen van water te voorkomen. Een natuurlijke mulchlaag zorgt voor bemesting van de bodem en een gezond bodemleven. Verschillende materialen zijn geschikt als mulch."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OnbegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "mulchlaag"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR_natuursteen a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerrein_open_verharding ;
    skos:definition "Elementenverharding, verharding bestaande uit elementen van natuursteen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OnbegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "natuursteen"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR_open_grond a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerrein_onverhard ;
    skos:definition "Onverhard waarvan het oppervlak bestaat uit open grond, niet zijnde zand of zwarte grond."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OnbegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "open grond"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR_rubbersnippers a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerrein_half_verhard ;
    skos:definition "Halfverharding, los. Rubbersnippers zijn gemaakt van gerecyclede banden."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OnbegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "rubbersnippers"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR_steenslag a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerrein_half_verhard ;
    skos:definition "Steenslag is gebroken steen, van zowel natuursteen als puin. Doordat het gesteente gebroken is, heeft het geen rond oppervlak, waardoor de stenen niet zo makkelijk wegglijden. Hierdoor is er meer onderlinge samenhang."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OnbegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "steenslag"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR_zwarte_grond a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerrein_onverhard ;
    skos:definition "Onverhard waarvan het oppervlak bestaat uit zwarte grond."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OnbegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "zwarte grond"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR_basalt a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeel_open_verharding ;
    skos:definition "Elementenverharding bestaande uit basaltblokken van natuursteen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "basalt"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR_bewerkte_houtsnippers a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeel_onverhard ;
    skos:definition "Halfverharding, los, bestaande uit gekleurd en verduurzaamd geschredderd hout"@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "bewerkte houtsnippers"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR_glas a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeel_gesloten_verharding ;
    skos:definition "Elementenverharding bestaande uit glaselementen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "glas"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR_gralux a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeel_half_verhard ;
    skos:definition "Halfverharding, samenhangend, een half verhardingsmateriaal van Dolomiet-gesteente, een natuurlijk product met hoge stabiliteit en goede waterdoorlatendheid."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "gralux"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR_grindgazon a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeel_half_verhard ;
    skos:definition "en substraat dat gebruikt wordt om sporadisch over een gazon te kunnen rijden. Het grindgazon is voorgemengd met graszaad en kan worden geplaatst op lavasubstraat. Bestaat uit een homogeen mengsel van berijdbaar gesteente (lava en gebakken klei) met voedingsgrond en graszaad. Dit substraat kan worden geplaatst met een asfaltfinisher."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "grindgazon"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR_hout a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeel_open_verharding ;
    skos:definition "Elementenverharding, verharding bestaande uit houten elementen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "hout"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR_houtsnippers a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeel_onverhard ;
    skos:definition "Halfverharding, los, bestaande uit houtsnippers."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "houtsnippers"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR_kunststof a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeel_gesloten_verharding ;
    skos:definition "Synthetisch vervaardigd materiaal dat als verharding dient, zoals kunstgras of kunststof toplagen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "kunststof"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR_leemdek a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeel_half_verhard ;
    skos:definition "Halfverharding, samenhangend. Siltige deklaag."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "leemdek"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR_metaal a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeel_gesloten_verharding ;
    skos:definition "Elementenverharding, verharding bestaande uit metalen elementen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "metaal"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR_mijnsteen a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeel_half_verhard ;
    skos:definition "Halfverharding, los. Mijnsteen is een verzamelnaam voor alle soorten nevengesteenten die bij de winning van steenkool vrijkomen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "mijnsteen"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR_mulchlaag a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeel_onverhard ;
    skos:definition "Een laag waarmee grond toegedekt wordt om het verdampen van water te voorkomen. Een natuurlijke mulchlaag zorgt voor bemesting van de bodem en een gezond bodemleven. Verschillende materialen zijn geschikt als mulch."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "mulchlaag"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR_natuursteen a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeel_open_verharding ;
    skos:definition "Elementenverharding, verharding bestaande uit elementen van natuursteen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "natuursteen"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR_open_grond a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeel_onverhard ;
    skos:definition "Onverhard waarvan het oppervlak bestaat uit open grond, niet zijnde zand of zwarte grond."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "open grond"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR_rubbersnippers a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeel_half_verhard ;
    skos:definition "Halfverharding, los. Rubbersnippers zijn gemaakt van gerecyclede banden."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "rubbersnippers"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR_steenslag a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeel_half_verhard ;
    skos:definition "Steenslag is gebroken steen, van zowel natuursteen als puin. Doordat het gesteente gebroken is, heeft het geen rond oppervlak, waardoor de stenen niet zo makkelijk wegglijden. Hierdoor is er meer onderlinge samenhang."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "steenslag"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR_zwarte_grond a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeel_onverhard ;
    skos:definition "Onverhard waarvan het oppervlak bestaat uit zwarte grond."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OndersteunendWegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR ;
    skos:prefLabel "zwarte grond"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR_basalt a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenWeg_open_verharding ;
    skos:definition "Elementenverharding bestaande uit basaltblokken van natuursteen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR ;
    skos:prefLabel "basalt"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR_bewerkte_houtsnippers a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenWeg_onverhard ;
    skos:definition "Halfverharding, los, bestaande uit gekleurd en verduurzaamd geschredderd hout"@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR ;
    skos:prefLabel "bewerkte houtsnippers"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR_glas a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenWeg_gesloten_verharding ;
    skos:definition "Elementenverharding bestaande uit glaselementen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR ;
    skos:prefLabel "glas"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR_gralux a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenWeg_half_verhard ;
    skos:definition "Halfverharding, samenhangend, een half verhardingsmateriaal van Dolomiet-gesteente, een natuurlijk product met hoge stabiliteit en goede waterdoorlatendheid."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR ;
    skos:prefLabel "gralux"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR_grindgazon a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenWeg_half_verhard ;
    skos:definition "en substraat dat gebruikt wordt om sporadisch over een gazon te kunnen rijden. Het grindgazon is voorgemengd met graszaad en kan worden geplaatst op lavasubstraat. Bestaat uit een homogeen mengsel van berijdbaar gesteente (lava en gebakken klei) met voedingsgrond en graszaad. Dit substraat kan worden geplaatst met een asfaltfinisher."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR ;
    skos:prefLabel "grindgazon"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR_hout a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenWeg_open_verharding ;
    skos:definition "Elementenverharding, verharding bestaande uit houten elementen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR ;
    skos:prefLabel "hout"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR_houtsnippers a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenWeg_onverhard ;
    skos:definition "Halfverharding, los, bestaande uit houtsnippers."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR ;
    skos:prefLabel "houtsnippers"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR_kunststof a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenWeg_gesloten_verharding ;
    skos:definition "Synthetisch vervaardigd materiaal dat als verharding dient, zoals kunstgras of kunststof toplagen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR ;
    skos:prefLabel "kunststof"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR_leemdek a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenWeg_half_verhard ;
    skos:definition "Halfverharding, samenhangend. Siltige deklaag."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR ;
    skos:prefLabel "leemdek"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR_metaal a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenWeg_gesloten_verharding ;
    skos:definition "Elementenverharding, verharding bestaande uit metalen elementen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR ;
    skos:prefLabel "metaal"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR_mijnsteen a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenWeg_half_verhard ;
    skos:definition "Halfverharding, los. Mijnsteen is een verzamelnaam voor alle soorten nevengesteenten die bij de winning van steenkool vrijkomen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR ;
    skos:prefLabel "mijnsteen"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR_mulchlaag a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenWeg_onverhard ;
    skos:definition "Een laag waarmee grond toegedekt wordt om het verdampen van water te voorkomen. Een natuurlijke mulchlaag zorgt voor bemesting van de bodem en een gezond bodemleven. Verschillende materialen zijn geschikt als mulch."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR ;
    skos:prefLabel "mulchlaag"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR_natuursteen a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenWeg_open_verharding ;
    skos:definition "Elementenverharding, verharding bestaande uit elementen van natuursteen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR ;
    skos:prefLabel "natuursteen"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR_open_grond a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenWeg_onverhard ;
    skos:definition "Onverhard waarvan het oppervlak bestaat uit open grond, niet zijnde zand of zwarte grond."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR ;
    skos:prefLabel "open grond"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR_rubbersnippers a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenWeg_half_verhard ;
    skos:definition "Halfverharding, los. Rubbersnippers zijn gemaakt van gerecyclede banden."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR ;
    skos:prefLabel "rubbersnippers"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR_steenslag a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenWeg_half_verhard ;
    skos:definition "Steenslag is gebroken steen, van zowel natuursteen als puin. Doordat het gesteente gebroken is, heeft het geen rond oppervlak, waardoor de stenen niet zo makkelijk wegglijden. Hierdoor is er meer onderlinge samenhang."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR ;
    skos:prefLabel "steenslag"@nl .

imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR_zwarte_grond a skos:Concept ;
    skos:broader imgeodef:FysiekVoorkomenWeg_onverhard ;
    skos:definition "Onverhard waarvan het oppervlak bestaat uit zwarte grond."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Wegdeel ;
    skos:inScheme imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR ;
    skos:prefLabel "zwarte grond"@nl .

imgeo:TypeBakBOR_asbak a skos:Concept ;
    skos:definition "Artikel waarin rokers de as van hun sigaret of sigaar kunnen deponeren en hun restant van de opgerookte sigaret of sigaar in kunnen uitdrukken."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Bak ;
    skos:inScheme imgeo:TypeBakBOR ;
    skos:prefLabel "asbak"@nl .

imgeo:TypeBakBOR_bladkorf a skos:Concept ;
    skos:definition "Een bak in de openbare ruimte bedoeld voor het opslaan van materialen, bijvoorbeeld zand of zout."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Bak ;
    skos:inScheme imgeo:TypeBakBOR ;
    skos:prefLabel "bladkorf"@nl .

imgeo:TypeBakBOR_zandkist a skos:Concept ;
    skos:definition "Een bak in de openbare ruimte bedoeld voor het opslaan van materialen, bijvoorbeeld zand of zout."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Bak ;
    skos:inScheme imgeo:TypeBakBOR ;
    skos:prefLabel "zandkist"@nl .

imgeo:TypeBakBOR_zoutbak a skos:Concept ;
    skos:definition "Een bak in de openbare ruimte bedoeld voor het opslaan van materialen, bijvoorbeeld zand of zout."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Bak ;
    skos:inScheme imgeo:TypeBakBOR ;
    skos:prefLabel "zoutbak"@nl .

imgeo:TypeBegroeidTerreinBOR_graft a skos:Concept ;
    skos:definition "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje van een terrein, dat er binnen het objecttype Terrein van NEN 3610 wordt onderscheiden, met of zonder aaneengesloten vegetatie."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:BegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:TypeBegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "graft"@nl .

imgeo:TypeBegroeidTerreinBOR_steilwand a skos:Concept ;
    skos:definition "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje van een terrein, dat er binnen het objecttype Terrein van NEN 3610 wordt onderscheiden, met of zonder aaneengesloten vegetatie."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:BegroeidTerreindeel ;
    skos:inScheme imgeo:TypeBegroeidTerreinBOR ;
    skos:prefLabel "steilwand"@nl .

imgeo:TypeBordBOR_APV-bord a skos:Concept ;
    skos:definition "Bord welke gebruikt wordt als onderdeel van de algemene plaatselijke verordening die een gemeente kan opleggen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Bord ;
    skos:inScheme imgeo:TypeBordBOR ;
    skos:prefLabel "APV-bord"@nl .

imgeo:TypeBordBOR_informatiepaneel a skos:Concept ;
    skos:definition "Paneel met daarop specifieke actuele informatie zoals plattegronden, vertrektijden, rijrichting, storingen, etc."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Bord ;
    skos:inScheme imgeo:TypeBordBOR ;
    skos:prefLabel "informatiepaneel"@nl .

imgeo:TypeBordBOR_klok a skos:Concept ;
    skos:definition "Een object waarop de tijd kan worden afgelezen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Bord ;
    skos:inScheme imgeo:TypeBordBOR ;
    skos:prefLabel "klok"@nl .

imgeo:TypeBordBOR_paddenstoel a skos:Concept ;
    skos:definition "Betonnen paaltjes in de vorm van een paddenstoel dienend als wegwijzer voor fietsers en wandelaars in toeristisch fraaie gebieden."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Bord ;
    skos:inScheme imgeo:TypeBordBOR ;
    skos:prefLabel "paddenstoel"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_OV-voorziening a skos:Concept ;
    skos:definition "Het zijn aparte voorzieningen die bij of aan een rijbaan/rijstrook liggen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "OV-voorziening"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_aansluiting a skos:Concept ;
    skos:definition "Ongelijkvloers kruispunt van een nationale stroomweg en een niet-nationale stroomweg (bijvoorbeeld Haarlemmermeeraansluiting of een halfklaverbladaansluiting) of tussen twee regionale stroomwegen onderling, of tussen een regionale en een gebiedsontsluitingsweg."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "aansluiting"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_belangenstrook a skos:Concept ;
    skos:definition "Buffer rondom leiding."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "belangenstrook"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_centrumgebied a skos:Concept ;
    skos:definition "Gebied om het centrum van een stad of dorp te kunnen afbakenen en deze voor beleidsdoeleinden te kunnen gebruiken."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "centrumgebied"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_compartiment a skos:Concept ;
    skos:definition "Een onderdeel van een Overstortput, Bijzondere putconstructie, Stuwput, Septictank, Bergingsvijver of Gemaal."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "compartiment"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_deelsportcomplex a skos:Concept ;
    skos:definition "Onderdeel van een en verdere afbakening van een sportterrein of een sportcomplex."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "deelsportcomplex"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_fietspad a skos:Concept ;
    skos:definition "Weg, verkeersbaan of rijbaan bestemd voor fietsers, snorfietsers en eventueel bromfietsers."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "fietspad"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_gemeente a skos:Concept ;
    skos:definition "Begrenzing van de gemeente."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "gemeente"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_grondsoort a skos:Concept ;
    skos:definition "Afbakening van de grondsoorten die binnen een gebied voor kunnen komen, mede ten behoeve van het gebruik van de grondsoort als ondergrond."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "grondsoort"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_haven a skos:Concept ;
    skos:definition "Een haven is een deels omsloten stuk water, dat gebruikt kan worden als ligplaats of aanlegplaats voor vaartuigen, vooral schepen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "haven"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_knooppunt a skos:Concept ;
    skos:definition "Ongelijkvloers kruispunt van (regionale) stroomwegen, bijvoorbeeld vormgegeveklaverblad-, ster- of turbineknooppunt. Twee regionale stroomwegen of een regionale stroomweg en een nationale stroomweg kunnen onderling een knooppunt vormen. Verkeer kan op knooppunten met relatief hoge snelheid uitwisselen via verbindingswegen of parallelbanen waarbij op de verkeersstroom wordt in- of uitgevoegd."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "knooppunt"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_kruispunt a skos:Concept ;
    skos:definition "Ontmoeting van wegen waar het verkeer van weg mag wisselen. Dit geldt zowel voor het gemotoriseerd verkeer als voor het langzaam verkeer. Voorbeelden zijn: een gelijkwaardig kruispunt, een voorrangskruispunt, een geregeld ruispunt en een (turbo)rotonde."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "kruispunt"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_laadplein a skos:Concept ;
    skos:definition "Een laadplein bestaat uit meer dan twee laadpunten voor elektrische voertuigen die niet afzonderlijk op het net zijn aangesloten en samen één aansluiting hebben."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "laadplein"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_ligplaats a skos:Concept ;
    skos:definition "Een ligplaats is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen plaats in het water al dan niet aangevuld met een op de oever aanwezig terrein of een gedeelte daarvan, die bestemd is voor het permanent afmeren van een voor woon-, bedrijfsmatige of recreatieve doeleinden geschikt vaartuig."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "ligplaats"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_multifunctioneel_gebied a skos:Concept ;
    skos:definition "Gebied om voor beleidsdoeleinden eengebied af te bakenen voor een combinatie van wonen, werken en winkelen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "multifunctioneel gebied"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_opstelplaats a skos:Concept ;
    skos:definition "Locatie geschikt gemaakt voor bijzondere parkeerbehoeften."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "opstelplaats"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_opvangzone a skos:Concept ;
    skos:definition "Oppervlak waarop de gebruiker terecht komt na het vallen door de valruimte. De opvangzone is het gebied rondom een speeltoestel waar bodemmateriaal met schokdempende eigenschappen moet liggen. De vereiste afmetingen van de opvangzone zijn afhankelijk van de vrije valhoogte van het speeltoestel."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "opvangzone"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_parkeervoorziening a skos:Concept ;
    skos:definition "Tot de weg behorende, maar niet onmiddellijk aan de hoofdrijbaan grenzende parkeergelegenheid, met inbegrip van de bijbehorende verharde en onverharde banen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "parkeervoorziening"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_postcode a skos:Concept ;
    skos:definition "Begrenzing van een postcodegebied (6 posities)."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "postcode"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_project a skos:Concept ;
    skos:definition "Projectgrens"@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "project"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_provincie a skos:Concept ;
    skos:definition "Begrenzing van de provincie."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "provincie"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_rijbaan a skos:Concept ;
    skos:definition "RVV1990-elk voor rijdende voertuigen bestemd weggedeelte met uitzondering van de fietspaden en de fiets/bromfietspaden; 1 rijbaan is Rijloper: Dat deel van een in een niveau aangebrachte verharding, waarvan het rijdende verkeer gebruik dient te maken."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "rijbaan"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_snellaadstation a skos:Concept ;
    skos:definition "Infrastructuurelement, doorgaans langs autosnelwegen, dat in elektrische energie voorziet om elektrische plug-invoertuigen op te laden in een relatief korte tijd."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "snellaadstation"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_sportveld a skos:Concept ;
    skos:definition "Terrein mogelijk met groenvoorziening, verharding en bebouwing bestemd voor sportbeoefening."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "sportveld"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_stiltegebied a skos:Concept ;
    skos:definition "Gebied is een milieubeschermingsgebied waarin de geluiden van flora en fauna overheersen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "stiltegebied"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_strook a skos:Concept ;
    skos:definition "Gebied op een baan, in lengterichting begrensd door een beginraai en een eindraai, en in dwarsrichting begrensd door: ofwel twee opeenvolgende zichtbare overgangen in materie, ofwel twee opeenvolgende zichtbare kniklijnen, ofwel een zichtbare overgang in materie en een naastgelegen zichtbare kniklijn, ofwel, ingeval asstreep en deelstrepen ontbreken, een zichtbare overgang in materie en de denkbeeldige lijn ter plaatse van het midden van de verharding van een enkelbaansweg of fietspad bestemd voor en voldoende breed voor verkeer in twee rijrichtingen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "strook"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_transferium a skos:Concept ;
    skos:definition "Voorziening voor het overstappen tussen vervoersmodaliteiten, die zodanig is gesitueerd en ingericht dat een verplaatsing met meerdere vervoersmodaliteiten aantrekkelijker is dan dezelfde verplaatsing met de auto."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "transferium"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_veer a skos:Concept ;
    skos:definition "Plaats om met een veerpont het water over te steken."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "veer"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_verkeerseiland a skos:Concept ;
    skos:definition "Weggedeelte van beperkte omvang, uitgevoerd als een verhoging of wegmarkering, dat wordt omsloten door rijbanen of rijstroken en als doel heeft verkeersstromen te scheiden. "@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "verkeerseiland"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_verzamelplaats a skos:Concept ;
    skos:definition "Terrein of plaats bestemd voor de opslag of het verzamelen van goederen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "verzamelplaats"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_voetpad a skos:Concept ;
    skos:definition "Voor voetgangers bestemde deel van een weg of alleen voor voetgangers toegankelijke weg. In de bebouwde kom is het voetpad vaak enigszins verhoogd (trottoir). Een voetpad wordt aangegeven met bord G07."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "voetpad"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_waterbeheergebied a skos:Concept ;
    skos:definition "Het geheel van virtuele en fysieke (aanwijsbare) opdelingen en indelingen van het aardoppervlak ten behoeve van de stedelijke waterbeheersing."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "waterbeheergebied"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_weg a skos:Concept ;
    skos:definition "Gebaand gedeelte van het terrein ten behoeve van het verkeer te land, in lengte- en dwarsrichting begrensd door weggrenzen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "weg"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_wegberm a skos:Concept ;
    skos:definition "Gedeelte van een weg tussen verkeersbanen of tussen een buitenste verkeersbaan en de naastgelegen weggrens. "@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "wegberm"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_wegvak a skos:Concept ;
    skos:definition "Gedeelte van een weg, fiets- of voetpad dat in lengterichting wordt begrensd."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "wegvak"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_woonplaats a skos:Concept ;
    skos:definition "Begrenzing van de woonplaats."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "woonplaats"@nl .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR_zone a skos:Concept ;
    skos:definition "Verkeerskundige afbakening van een gebied."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:FunctioneelGebied ;
    skos:inScheme imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR ;
    skos:prefLabel "zone"@nl .

imgeo:TypeGebouwInstallatieBOR_lift a skos:Concept ;
    skos:definition "Een verticaal transportsysteem met vaste stopplaatsen, bedoeld voor het vervoer van personen en/of goederen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:GebouwInstallatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeGebouwInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "lift"@nl .

imgeo:TypeGebouwInstallatieBOR_loopdek a skos:Concept ;
    skos:definition "Een loopdek is een openbaar toegankelijke galerij."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:GebouwInstallatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeGebouwInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "loopdek"@nl .

imgeo:TypeGebouwInstallatieBOR_parkeerdek a skos:Concept ;
    skos:definition "Een verdieping binnen een parkeergarage."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:GebouwInstallatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeGebouwInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "parkeerdek"@nl .

imgeo:TypeInstallatieBOR_aansluitvoorziening a skos:Concept ;
    skos:definition "Een kast(je) welke als zelfstandig objecttype in een ander objecttype of aan een drager bevestigd kan worden voor de aansluiting van de grondkabel om objecten in de openbare ruimte van stroom te voorzien."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Installatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "aansluitvoorziening"@nl .

imgeo:TypeInstallatieBOR_beregeningsinstallatie a skos:Concept ;
    skos:definition "Installatie voor het toevoeren van water in plaats van of in aanvulling op de natuurlijke regenval."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Installatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "beregeningsinstallatie"@nl .

imgeo:TypeInstallatieBOR_bilgepompinstallatie a skos:Concept ;
    skos:definition "Voorziening voor inzameling van bilgewater, bilgewater is een mengsel van olie en water."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Installatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "bilgepompinstallatie"@nl .

imgeo:TypeInstallatieBOR_brandblusinstallatie a skos:Concept ;
    skos:definition "Installatie voor het bestrijden/blussen van een brand met verschillende blusmiddelen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Installatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "brandblusinstallatie"@nl .

imgeo:TypeInstallatieBOR_drukknop a skos:Concept ;
    skos:definition "Onderdeel van detectiesysteem om verkeersdeelnemers veilig te laten oversteken of om aan te geven dat een verkeersdeelnemer gearriveerd is."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Installatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "drukknop"@nl .

imgeo:TypeInstallatieBOR_energieaansluiting a skos:Concept ;
    skos:definition "Installatie ten behoeve van de regeling van het transport van elektriciteit, water of gas tijdens evenementen, voor markten of voor andere doeleinden."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Installatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "energieaansluiting"@nl .

imgeo:TypeInstallatieBOR_groep a skos:Concept ;
    skos:definition "Een (stroom)groep is een verzameling van elektrische componenten die onderling verbonden zijn."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Installatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "groep"@nl .

imgeo:TypeInstallatieBOR_hoofdpost a skos:Concept ;
    skos:definition "Voorziening voor monitoren en besturen van instrumenten."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Installatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "hoofdpost"@nl .

imgeo:TypeInstallatieBOR_hydrant a skos:Concept ;
    skos:definition "Aansluitpunt voor een slang om bijvoorbeeld een beregeningshaspel of losse sproeier op aan te sluiten."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Installatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "hydrant"@nl .

imgeo:TypeInstallatieBOR_pigging-installatie a skos:Concept ;
    skos:definition "Installatie voor het verzenden, ontvangen of afsluiten van pigs (rubberen mollen)."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Installatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "pigging-installatie"@nl .

imgeo:TypeInstallatieBOR_toegangshekinstallatie a skos:Concept ;
    skos:definition "Installatie om de toegang tot een gebied of bouwwerk af te sluiten (RWS)."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Installatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "toegangshekinstallatie"@nl .

imgeo:TypeInstallatieBOR_toeritdoseerinstallatie a skos:Concept ;
    skos:definition "Een soort VRI om op een toerit de instroom naar de snelweg te beperken."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Installatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "toeritdoseerinstallatie"@nl .

imgeo:TypeInstallatieBOR_tunnelventilatie a skos:Concept ;
    skos:definition "Installatie om uitlaatgassen te verdrijven. Tunnelventilatie kan geschieden door de algemene luchtstroom in tunnelbuizen of met mechanische ventilatie."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Installatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "tunnelventilatie"@nl .

imgeo:TypeInstallatieBOR_vuilwaterinnamestation a skos:Concept ;
    skos:definition "Voorziening voor afgifte van opgeslagen toiletwater en overig huishoudelijk afvalwater in een vuilwatertank, met uitpompstation."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Installatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "vuilwaterinnamestation"@nl .

imgeo:TypeInstallatieBOR_vulpunt a skos:Concept ;
    skos:definition "Afsluitbaar installatiedeel dat dient als toegang voor vloeistof in een reservoir of installatie."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Installatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "vulpunt"@nl .

imgeo:TypeInstallatieBOR_wachttijdvoorspeller a skos:Concept ;
    skos:definition "Signaalgever die aangeeft hoe lang een verkeersdeelnemer moet wachten."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Installatie ;
    skos:inScheme imgeo:TypeInstallatieBOR ;
    skos:prefLabel "wachttijdvoorspeller"@nl .

imgeo:TypeKastBOR_PLC-kast a skos:Concept ;
    skos:definition "Boven- of ondergronds object met een permanent karakter geschikt voor obstakelvrije behuizing van elektra- of regelinstallaties of wateraansluitingen voor toepassingen buiten inclusief sloten en deuren."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kast ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKastBOR ;
    skos:prefLabel "PLC-kast"@nl .

imgeo:TypeKastBOR_beregeningskast a skos:Concept ;
    skos:definition "Boven- of ondergronds object met een permanent karakter geschikt voor obstakelvrije behuizing van elektra- of regelinstallaties of wateraansluitingen voor toepassingen buiten inclusief sloten en deuren."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kast ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKastBOR ;
    skos:prefLabel "beregeningskast"@nl .

imgeo:TypeKastBOR_buitenopstellingskast a skos:Concept ;
    skos:definition "Boven- of ondergronds object met een permanent karakter geschikt voor obstakelvrije behuizing van elektra- of regelinstallaties of wateraansluitingen voor toepassingen buiten inclusief sloten en deuren."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kast ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKastBOR ;
    skos:prefLabel "buitenopstellingskast"@nl .

imgeo:TypeKastBOR_geluidskast a skos:Concept ;
    skos:definition "Boven- of ondergronds object met een permanent karakter geschikt voor obstakelvrije behuizing van elektra- of regelinstallaties of wateraansluitingen voor toepassingen buiten inclusief sloten en deuren."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kast ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKastBOR ;
    skos:prefLabel "geluidskast"@nl .

imgeo:TypeKastBOR_hulppost a skos:Concept ;
    skos:definition "Boven- of ondergronds object met een permanent karakter geschikt voor obstakelvrije behuizing van elektra- of regelinstallaties of wateraansluitingen voor toepassingen buiten inclusief sloten en deuren."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kast ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKastBOR ;
    skos:prefLabel "hulppost"@nl .

imgeo:TypeKastBOR_pompkast a skos:Concept ;
    skos:definition "Boven- of ondergronds object met een permanent karakter geschikt voor obstakelvrije behuizing van elektra- of regelinstallaties of wateraansluitingen voor toepassingen buiten inclusief sloten en deuren."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kast ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKastBOR ;
    skos:prefLabel "pompkast"@nl .

imgeo:TypeKastBOR_verkeersteller a skos:Concept ;
    skos:definition "Boven- of ondergronds object met een permanent karakter geschikt voor obstakelvrije behuizing van elektra- of regelinstallaties of wateraansluitingen voor toepassingen buiten inclusief sloten en deuren."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kast ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKastBOR ;
    skos:prefLabel "verkeersteller"@nl .

imgeo:TypeKastBOR_waterkast a skos:Concept ;
    skos:definition "Boven- of ondergronds object met een permanent karakter geschikt voor obstakelvrije behuizing van elektra- of regelinstallaties of wateraansluitingen voor toepassingen buiten inclusief sloten en deuren."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kast ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKastBOR ;
    skos:prefLabel "waterkast"@nl .

imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR_aanleginrichting a skos:Concept ;
    skos:definition "De aanleginrichting is een brugdek dat aan één zijde scharnierend bevestigd is aan de wal en aan de andere zijde omhoog en omlaag kan bewegen. Bij wisselende waterstanden kunnen de veerboten zo altijd aanmeren en kunnen de mensen gemakkelijk van de wal op het schip komen. Hoog boven het brugdek staat, op vier palen, een ruimte met daarin de motor die het brugdek op en neer kan doen bewegen doormiddel van staalkabels."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kunstwerkdeel ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR ;
    skos:prefLabel "aanleginrichting"@nl .

imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR_dam a skos:Concept ;
    skos:definition "Dwars op het water opgeworpen waterbouwkundige constructie om water te keren, te beheersen, te leiden of te verdelen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kunstwerkdeel ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR ;
    skos:prefLabel "dam"@nl .

imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR_drinkwaterinlaat a skos:Concept ;
    skos:definition "Een drinkwaterinlaat is een locatie om drinkwater in een systeem in te kunnen laten."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kunstwerkdeel ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR ;
    skos:prefLabel "drinkwaterinlaat"@nl .

imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR_grindkoffer a skos:Concept ;
    skos:definition "Een grindkoffer is (meestal) een kuil met worteldoek, gevuld met grind waar regenwater de tijd krijgt om langzaam in de bodem opgenomen te worden."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kunstwerkdeel ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR ;
    skos:prefLabel "grindkoffer"@nl .

imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR_groeiplaatsinrichting a skos:Concept ;
    skos:definition "Eén of meer voorzieningen, ondergronds of op maaiveld, onder of rond een boom met als doel het verbeteren van de groeiomstandigheden."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kunstwerkdeel ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR ;
    skos:prefLabel "groeiplaatsinrichting"@nl .

imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR_inlaatconstructie a skos:Concept ;
    skos:definition "Constructie om oppervlaktewater in te nemen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kunstwerkdeel ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR ;
    skos:prefLabel "inlaatconstructie"@nl .

imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR_onderdeel a skos:Concept ;
    skos:definition "Onderdeel van een objecttype die als zelfstandig objecttype beheerd kan worden. Onderdelen komen vooral voor binnen de vakdisciplines Riolering, Civiele constructies, Spelen en Meubilair."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kunstwerkdeel ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR ;
    skos:prefLabel "onderdeel"@nl .

imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR_roltrap a skos:Concept ;
    skos:definition "Een roltrap is een diagonaal transportsysteem, bestaande uit een trap met omhoog- of omlaagschuivende treden."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kunstwerkdeel ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR ;
    skos:prefLabel "roltrap"@nl .

imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR_trap a skos:Concept ;
    skos:definition "Verkeersinfrastructurele voorziening bestaande uit een constructie van treden, waarop men een hoger of lager gelegen plaats kan bereiken."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kunstwerkdeel ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR ;
    skos:prefLabel "trap"@nl .

imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR_uitlaatconstructie a skos:Concept ;
    skos:definition "Het eindpunt van een rioolleiding waar uitstroming van afvalwater uit het rioolstelsel naar het oppervlaktewater mogelijk is."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kunstwerkdeel ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR ;
    skos:prefLabel "uitlaatconstructie"@nl .

imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR_vlonder a skos:Concept ;
    skos:definition "Smalle houten brug of een kleine aanlegsteiger, vaak niet meer dan 1 of 2 planken breed; voor langzaam verkeer."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kunstwerkdeel ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR ;
    skos:prefLabel "vlonder"@nl .

imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR_waterval a skos:Concept ;
    skos:definition "Kunstmatig aangelegde waterval waarbij water naar een lagergelegen niveau walt."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kunstwerkdeel ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR ;
    skos:prefLabel "waterval"@nl .

imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR_windmolen a skos:Concept ;
    skos:definition "Windmolens zijn molens die de bewegingsenergie van de lucht (wind) omzetten in rotatie-energie van de wieken, die dan nuttig kan worden gebruikt, bijvoorbeeld voor het opwekken van elektriciteit, het malen van graan of het verplaatsen van water."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Kunstwerkdeel ;
    skos:inScheme imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR ;
    skos:prefLabel "windmolen"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_aansluitleiding a skos:Concept ;
    skos:definition "Leiding tussen een gebouw of een kolk en een knooppunt of leiding voor de aanvoer van afvalwater."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "aansluitleiding"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_aardolieleiding a skos:Concept ;
    skos:definition "Leiding voor het transport van aardolie."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "aardolieleiding"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_beregeningsleiding a skos:Concept ;
    skos:definition "Buis of leiding voor het toevoeren van water naar een sproeier of waterkanon."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "beregeningsleiding"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_bierleiding a skos:Concept ;
    skos:definition "Leiding voor het transport van bier."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "bierleiding"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_drain a skos:Concept ;
    skos:definition "Een leiding met doorlatende wanden bestemd voor het op peil houden van het grondwater. Kan ook beschouwd worden als een soort drainagevoorziening. "@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "drain"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_effluentleiding a skos:Concept ;
    skos:definition "Leiding voor het afvoeren van gezuiverd water van de rioolwaterzuiveringsinstallatie."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "effluentleiding"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_gasleiding a skos:Concept ;
    skos:definition "Een gasleiding is een buis (uit metaal of kunststof) die gebruikt wordt om diverse stoffen in gasvorm te vervoeren."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "gasleiding"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_kabel a skos:Concept ;
    skos:definition "Kabels, buisleidingen en andere elementen onder of boven de grond in gebruik voor transport van energie of materie."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "kabel"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_kabeldraagsysteem a skos:Concept ;
    skos:definition "Constructie ter bevestiging, bescherming en/of ondersteuning van kabels en/of leidingen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "kabeldraagsysteem"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_kabelgeul a skos:Concept ;
    skos:definition "Ruimtebeslag dat door een gemeenschappelijk tracé van één of meer kabels, buizen, HDPE- en/of mantelbuizen - die toebehoren aan één netwerkbeheerder - wordt gevormd."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "kabelgeul"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_kooldioxideleiding a skos:Concept ;
    skos:definition "Leiding voor het transport van kooldioxide."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "kooldioxideleiding"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_loze_leiding a skos:Concept ;
    skos:definition "Een leiding die buiten gebruik is, maar zich nog wel in de ondergrond bevindt."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "loze leiding"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_mantelbuis a skos:Concept ;
    skos:definition "Buis voor bescherming van kabels, buizen en HDPE buizen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "mantelbuis"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_ontluchtingsleiding a skos:Concept ;
    skos:definition "Leiding bestemd voor de afvoer van lucht."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "ontluchtingsleiding"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_pendelstuk a skos:Concept ;
    skos:definition "Een leiding voor de opvang van axiale beweging in de ondergrond door bijvoorbeeld zetting."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "pendelstuk"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_rioolleiding a skos:Concept ;
    skos:definition "Samenstel van buizen tussen twee putten bestemd voor de inzameling en/of het transport van afvalwater."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "rioolleiding"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_spandraad a skos:Concept ;
    skos:definition "Leiding welke gespannen is tussen twee aanhechtingspunten."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "spandraad"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_stadsverwarming a skos:Concept ;
    skos:definition "Stadsverwarming of warmtedistributie is een verwarmingssysteem, waarbij de woningen worden verwarmd via een ondergronds netwerk van warmwaterleidingen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "stadsverwarming"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_transportleiding a skos:Concept ;
    skos:definition "Leiding met als functie de voortgeleiding van materie. Subtypen zijn de mechanische en de vrijverval transportleiding."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "transportleiding"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_waterleiding a skos:Concept ;
    skos:definition "Een waterleiding is een leiding waardoor water wordt getransporteerd van A naar B. Met een waterleiding wordt meestal de leiding voor het transport van drinkwater bedoeld."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "waterleiding"@nl .

imgeo:TypeLeidingBOR_zoutwaterleiding a skos:Concept ;
    skos:definition "Leiding voor het transport van zoutwater."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Leiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeLeidingBOR ;
    skos:prefLabel "zoutwaterleiding"@nl .

imgeo:TypeOverigBouwwerkBOR_bergbezinkbassin a skos:Concept ;
    skos:definition "Een reservoir voor het (tijdelijk) bergen van water."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OverigBouwwerk ;
    skos:inScheme imgeo:TypeOverigBouwwerkBOR ;
    skos:prefLabel "bergbezinkbassin"@nl .

imgeo:TypeOverigBouwwerkBOR_bergingsbassin a skos:Concept ;
    skos:definition "Een gesloten reservoir waarin het afvalwater tijdelijk wordt opgevangen"@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OverigBouwwerk ;
    skos:inScheme imgeo:TypeOverigBouwwerkBOR ;
    skos:prefLabel "bergingsbassin"@nl .

imgeo:TypeOverigBouwwerkBOR_dugout a skos:Concept ;
    skos:definition "Overdekte ruimte aan de zijkant van een sportveld waar de trainer, (reserve)spelers en verzorgers kunnen zitten tijdens een wedstrijd."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OverigBouwwerk ;
    skos:inScheme imgeo:TypeOverigBouwwerkBOR ;
    skos:prefLabel "dugout"@nl .

imgeo:TypeOverigBouwwerkBOR_infiltratiebassin a skos:Concept ;
    skos:definition "Een reservoir voor het (tijdelijk) bergen van water."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OverigBouwwerk ;
    skos:inScheme imgeo:TypeOverigBouwwerkBOR ;
    skos:prefLabel "infiltratiebassin"@nl .

imgeo:TypeOverigBouwwerkBOR_reservoir a skos:Concept ;
    skos:definition "Een reservoir voor het (tijdelijk) bergen van water."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OverigBouwwerk ;
    skos:inScheme imgeo:TypeOverigBouwwerkBOR ;
    skos:prefLabel "reservoir"@nl .

imgeo:TypeOverigBouwwerkBOR_tribune a skos:Concept ;
    skos:definition "Oplopende rij zitplaatsen voor het publiek."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OverigBouwwerk ;
    skos:inScheme imgeo:TypeOverigBouwwerkBOR ;
    skos:prefLabel "tribune"@nl .

imgeo:TypeOverigBouwwerkBOR_uitkijktoren a skos:Concept ;
    skos:definition "Een uitkijktoren is een toren die gebruikt wordt om vanuit een hoog punt de wijde omgeving te kunnen bekijken en bewaken."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OverigBouwwerk ;
    skos:inScheme imgeo:TypeOverigBouwwerkBOR ;
    skos:prefLabel "uitkijktoren"@nl .

imgeo:TypeOverigBouwwerkBOR_zuiveringsreservoir a skos:Concept ;
    skos:definition "Een reservoir voor het (tijdelijk) bergen van water."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:OverigBouwwerk ;
    skos:inScheme imgeo:TypeOverigBouwwerkBOR ;
    skos:prefLabel "zuiveringsreservoir"@nl .

imgeo:TypePaalBOR_dispenser a skos:Concept ;
    skos:definition "Een voorziening voor het verstrekken van bepaalde hulpmiddelen (bijvoorbeeld hondenpoepzakjes)."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Paal ;
    skos:inScheme imgeo:TypePaalBOR ;
    skos:prefLabel "dispenser"@nl .

imgeo:TypePaalBOR_fietspomp a skos:Concept ;
    skos:definition "Een fietspomp met een aangelaste voetplaat."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Paal ;
    skos:inScheme imgeo:TypePaalBOR ;
    skos:prefLabel "fietspomp"@nl .

imgeo:TypePaalBOR_hoogtebegrenzer a skos:Concept ;
    skos:definition "Een hoogtebegrenzer zorgt ervoor dat te hoge en/of te zware voertuigen niet verder rijden waar de toegang voor hen niet gewenst is."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Paal ;
    skos:inScheme imgeo:TypePaalBOR ;
    skos:prefLabel "hoogtebegrenzer"@nl .

imgeo:TypePaalBOR_meldpaal a skos:Concept ;
    skos:definition "Paal met daarin een installatie bedoeld om op afstand te kunnen communiceren met een centrale locatie."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Paal ;
    skos:inScheme imgeo:TypePaalBOR ;
    skos:prefLabel "meldpaal"@nl .

imgeo:TypePaalBOR_rookpaal a skos:Concept ;
    skos:definition "Een verankerde paal met een buitenasbak."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Paal ;
    skos:inScheme imgeo:TypePaalBOR ;
    skos:prefLabel "rookpaal"@nl .

imgeo:TypePaalBOR_routepaal a skos:Concept ;
    skos:definition "Paal(tje) met routes van het fietsroutenetwerk in de paal aangebracht of aan de paal bevestigd."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Paal ;
    skos:inScheme imgeo:TypePaalBOR ;
    skos:prefLabel "routepaal"@nl .

imgeo:TypePaalBOR_schoolzonepaal a skos:Concept ;
    skos:definition "Kleurrijke paal met of zonder bord om een schoolzone of oversteekplaats bij een school te markeren."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Paal ;
    skos:inScheme imgeo:TypePaalBOR ;
    skos:prefLabel "schoolzonepaal"@nl .

imgeo:TypePaalBOR_sensorpaal a skos:Concept ;
    skos:definition "Langwerpig stuk hout, ijzer, steen enz., dat in de grond staat."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Paal ;
    skos:inScheme imgeo:TypePaalBOR ;
    skos:prefLabel "sensorpaal"@nl .

imgeo:TypePaalBOR_strandoriëntatiepaal a skos:Concept ;
    skos:definition "Strandoriëntatiepalen zijn voorzien van eenvoudige, pakkende afbeeldingen. Hierdoor zijn ze makkelijk te onthouden voor kinderen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Paal ;
    skos:inScheme imgeo:TypePaalBOR ;
    skos:prefLabel "strandoriëntatiepaal"@nl .

imgeo:TypePaalBOR_strandpaal a skos:Concept ;
    skos:definition "Paal op het strand of in de duinen, geplaatst als hulpmiddel bij het uitvoeren van metingen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Paal ;
    skos:inScheme imgeo:TypePaalBOR ;
    skos:prefLabel "strandpaal"@nl .

imgeo:TypePaalBOR_uithouder a skos:Concept ;
    skos:definition "Een uithouder bevestigd aan een paal maakt het mogelijk om een daarvoor geschikt armatuur or een ander object excentrisch van de mast te plaatsen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Paal ;
    skos:inScheme imgeo:TypePaalBOR ;
    skos:prefLabel "uithouder"@nl .

imgeo:TypePaalBOR_voorzieningenpaal a skos:Concept ;
    skos:definition "Paal voorzien van aansluitingen voor elektra, telefoon en water."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Paal ;
    skos:inScheme imgeo:TypePaalBOR ;
    skos:prefLabel "voorzieningenpaal"@nl .

imgeo:TypePaalBOR_zweepmast a skos:Concept ;
    skos:definition "Geheel van één ondersteuningsconstructie die verbonden is met één ligger bedoeld voor het aanbrengen van verkeersaanduidingen, armaturen en verkeerslantaarns."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Paal ;
    skos:inScheme imgeo:TypePaalBOR ;
    skos:prefLabel "zweepmast"@nl .

imgeo:TypePandBOR_SV-station a skos:Concept ;
    skos:definition "Verdeelstation voor stroom op basis van zonnepanelen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Pand ;
    skos:inScheme imgeo:TypePandBOR ;
    skos:prefLabel "SV-station"@nl .

imgeo:TypePandBOR_glasvezelstation a skos:Concept ;
    skos:definition "Basisstation voor de aansluiting van gebouwen op het glasvezelnetwerk."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Pand ;
    skos:inScheme imgeo:TypePandBOR ;
    skos:prefLabel "glasvezelstation"@nl .

imgeo:TypePandBOR_kleedgebouw a skos:Concept ;
    skos:definition "Bouwwerk op een sportterrein voor het omkleden van de gebruikers."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Pand ;
    skos:inScheme imgeo:TypePandBOR ;
    skos:prefLabel "kleedgebouw"@nl .

imgeo:TypePandBOR_lokethuisje a skos:Concept ;
    skos:definition "Bouwwerk bij de ingang van een sportterrein voor toegang en entree."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Pand ;
    skos:inScheme imgeo:TypePandBOR ;
    skos:prefLabel "lokethuisje"@nl .

imgeo:TypePutBOR_aansluitput a skos:Concept ;
    skos:definition "Type put met de functie aansluitleidingen aansluiten."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Put ;
    skos:inScheme imgeo:TypePutBOR ;
    skos:prefLabel "aansluitput"@nl .

imgeo:TypePutBOR_beerput a skos:Concept ;
    skos:definition "Put bestemd voor het tijdelijk opslaan van vuilwater en voor een gedeeltelijke biologische afbraak van het vuilwater."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Put ;
    skos:inScheme imgeo:TypePutBOR ;
    skos:prefLabel "beerput"@nl .

imgeo:TypePutBOR_beregeningsput a skos:Concept ;
    skos:definition "Een beregeningsput kan worden ingezet voor veel verschillende toepassingen, zoals het irrigeren en beregenen van grote stukken landbouwgrond, golfbanen, tuinen en voetbalvelden."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Put ;
    skos:inScheme imgeo:TypePutBOR ;
    skos:prefLabel "beregeningsput"@nl .

imgeo:TypePutBOR_brandput a skos:Concept ;
    skos:definition "Put, in de grond geslagen tot aan een watervoerende laag."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Put ;
    skos:inScheme imgeo:TypePutBOR ;
    skos:prefLabel "brandput"@nl .

imgeo:TypePutBOR_doorvoergat a skos:Concept ;
    skos:definition "Gat voor de afwatering."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Put ;
    skos:inScheme imgeo:TypePutBOR ;
    skos:prefLabel "doorvoergat"@nl .

imgeo:TypePutBOR_fauna-inspectieput a skos:Concept ;
    skos:definition "Put op ondergrondse faunavoorziening met als doel inspectie van de voorziening mogelijk te maken."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Put ;
    skos:inScheme imgeo:TypePutBOR ;
    skos:prefLabel "fauna-inspectieput"@nl .

imgeo:TypePutBOR_filterput a skos:Concept ;
    skos:definition "Put met een filterconstructie voor het onttrekken van grondwater. Kan ook beschouwd worden als een soort drainagevoorziening."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Put ;
    skos:inScheme imgeo:TypePutBOR ;
    skos:prefLabel "filterput"@nl .

imgeo:TypePutBOR_infiltratieput a skos:Concept ;
    skos:definition "Een put met waterdoorlatende wanden bestemd voor de inzameling van hemelwater, waarbij het hemelwater door middel van infiltratie door de wanden kan worden afgevoerd"@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Put ;
    skos:inScheme imgeo:TypePutBOR ;
    skos:prefLabel "infiltratieput"@nl .

imgeo:TypePutBOR_loze_put a skos:Concept ;
    skos:definition "Put is buiten gebruik, bijvoorbeeld vanwege doorlopende lining"@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Put ;
    skos:inScheme imgeo:TypePutBOR ;
    skos:prefLabel "loze put"@nl .

imgeo:TypePutBOR_onttrekkingsput a skos:Concept ;
    skos:definition "Put met pomp met als doel het onttrekken van grondwater."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Put ;
    skos:inScheme imgeo:TypePutBOR ;
    skos:prefLabel "onttrekkingsput"@nl .

imgeo:TypePutBOR_slokop a skos:Concept ;
    skos:definition "Een regelvoorziening voor het laten wegstromen van overtollig hemelwater bij een infiltratievoorziening."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Put ;
    skos:inScheme imgeo:TypePutBOR ;
    skos:prefLabel "slokop"@nl .

imgeo:TypePutBOR_vacuümopslagtank a skos:Concept ;
    skos:definition "Put voor het inzamelen en tijdelijk opslaan van afvalwater."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Put ;
    skos:inScheme imgeo:TypePutBOR ;
    skos:prefLabel "vacuümopslagtank"@nl .

imgeo:TypePutBOR_watermeterput a skos:Concept ;
    skos:definition "Een watermeterput buiten zorgt ervoor dat de waterleiding, watermeter en afsluiters veilig en vorstvrij worden behuisd."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Put ;
    skos:inScheme imgeo:TypePutBOR ;
    skos:prefLabel "watermeterput"@nl .

imgeo:TypeScheidingBOR_kwelscherm a skos:Concept ;
    skos:definition "Een kwelscherm is een kunstmatige maatregel om kwelwater tegen te houden. Een kwelscherm wordt meestal in of bij een dijk aangelegd."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Scheiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeScheidingBOR ;
    skos:prefLabel "kwelscherm"@nl .

imgeo:TypeScheidingBOR_luchtscherm a skos:Concept ;
    skos:definition "Scherm voor het verspreiden en tegenhouden van fijnstof."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Scheiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeScheidingBOR ;
    skos:prefLabel "luchtscherm"@nl .

imgeo:TypeScheidingBOR_profiellijn a skos:Concept ;
    skos:definition "Hulplijn voor het vastleggen van contouren, profielen of andere lijnen in het landschap."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Scheiding ;
    skos:inScheme imgeo:TypeScheidingBOR ;
    skos:prefLabel "profiellijn"@nl .

imgeo:TypeSensorBOR_detector a skos:Concept ;
    skos:definition "Meetinstrument waarmee een voorwerp of een bepaalde toestand in een bepaalde omgeving kan worden aangetoond."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Sensor ;
    skos:inScheme imgeo:TypeSensorBOR ;
    skos:prefLabel "detector"@nl .

imgeo:TypeSensorBOR_drukmeter a skos:Concept ;
    skos:definition "Een instrument dat de druk bij een pomp meet."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Sensor ;
    skos:inScheme imgeo:TypeSensorBOR ;
    skos:prefLabel "drukmeter"@nl .

imgeo:TypeSensorBOR_kwaliteitssensor a skos:Concept ;
    skos:definition "Instrument dat de kwaliteit van het afvalwater meet."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Sensor ;
    skos:inScheme imgeo:TypeSensorBOR ;
    skos:prefLabel "kwaliteitssensor"@nl .

imgeo:TypeSensorBOR_luchtkwaliteitssensor a skos:Concept ;
    skos:definition "Een apparaat voor het meten van de luchtkwaliteit."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Sensor ;
    skos:inScheme imgeo:TypeSensorBOR ;
    skos:prefLabel "luchtkwaliteitssensor"@nl .

imgeo:TypeSensorBOR_meetbuis a skos:Concept ;
    skos:definition "Een buis voor het beheren en bewaken van diverse soorten metingen in het veld als onderdeel van een telemetriesysteem."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Sensor ;
    skos:inScheme imgeo:TypeSensorBOR ;
    skos:prefLabel "meetbuis"@nl .

imgeo:TypeSensorBOR_overstortmeter a skos:Concept ;
    skos:definition "Meter die de overstortgebeurtenis registreert."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Sensor ;
    skos:inScheme imgeo:TypeSensorBOR ;
    skos:prefLabel "overstortmeter"@nl .

imgeo:TypeSensorBOR_peilbuis a skos:Concept ;
    skos:definition "Buis, eventueel met een filter, die in de grond wordt gebracht om het grondwaterpeil te bepalen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Sensor ;
    skos:inScheme imgeo:TypeSensorBOR ;
    skos:prefLabel "peilbuis"@nl .

imgeo:TypeSensorBOR_referentiemicrofoon a skos:Concept ;
    skos:definition "Deel van de geluidsinstallatie om tunnelgebruikers in geval van pech of ongeval aanwijzingen te kunnen geven vanuit de centrale bedieningsruimte."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Sensor ;
    skos:inScheme imgeo:TypeSensorBOR ;
    skos:prefLabel "referentiemicrofoon"@nl .

imgeo:TypeSensorBOR_regenmeter a skos:Concept ;
    skos:definition "Type instrument dat door meteorologen en hydrologen wordt gebruikt om de hoeveelheid gevallen neerslag gedurende een bepaalde tijdsperiode op te vangen en te meten."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Sensor ;
    skos:inScheme imgeo:TypeSensorBOR ;
    skos:prefLabel "regenmeter"@nl .

imgeo:TypeSensorBOR_weegpunt a skos:Concept ;
    skos:definition "Een weegpunt is een locatie waar (al dan niet geautomatiseerd) het gewicht van een wegvoertuig wordt gemeten."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Sensor ;
    skos:inScheme imgeo:TypeSensorBOR ;
    skos:prefLabel "weegpunt"@nl .

imgeo:TypeSensorBOR_wifi-antenne a skos:Concept ;
    skos:definition "Antenne om draadloos internet mogelijk te maken."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Sensor ;
    skos:inScheme imgeo:TypeSensorBOR ;
    skos:prefLabel "wifi-antenne"@nl .

imgeo:TypeSensorBOR_wildsignalering a skos:Concept ;
    skos:definition "Systeem waarmee wild door middel van afzettingen naar één plek wordt gedwongen waar het kan oversteken. Daar wordt het met een infraroodvlak en/of laserlijn gedetecteerd, waarna een matrixbord oplicht. Daarop staat een waarschuwingsteken voor overstekend wild en de maximale snelheid van 50km/u aangegeven."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Sensor ;
    skos:inScheme imgeo:TypeSensorBOR ;
    skos:prefLabel "wildsignalering"@nl .

imgeo:TypeSensorBOR_zichtmeter a skos:Concept ;
    skos:definition "Instrument dat de lichtdoorlaatbaarheid van de lucht meet als indicatie voor het zicht van verkeersgebruikers, zoals bijvoorbeeld slechte lichtdoorlaatbaarheid als gevolg van veel kleine waterdruppels bij mist."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Sensor ;
    skos:inScheme imgeo:TypeSensorBOR ;
    skos:prefLabel "zichtmeter"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_achtergrondschild a skos:Concept ;
    skos:definition "Achtergrondschilden worden aangebracht om of achter de verkeerslantaarns van driekleurige verkeerslichten."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "achtergrondschild"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_antivandalismevoorziening a skos:Concept ;
    skos:definition "Een constructie dat het opzettelijk en/of moedwillig vernielen van fysieke objecten tegengaat of (ver)hindert."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "antivandalismevoorziening"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_armatuur a skos:Concept ;
    skos:definition "Behuizing voor één of meer lichtbronnen inclusief alle elektronische componenten voor het juist richten en het beschermen van de lamp."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "armatuur"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_beugel a skos:Concept ;
    skos:definition "Een bevestingsmiddel voor objecten."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "beugel"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_blok a skos:Concept ;
    skos:definition "Blokvormig element, meestal van beton of steen, bedoeld om een openbare ruimte te verfraaien, achterliggende gebieden te beschermen of te dienen als zit- of speelelement."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "blok"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_boombeschermer a skos:Concept ;
    skos:definition "Object met als functie de stam van de boom te beschermen tegen schade. Vaak een constructie van een gebogen metalen buis, maar andere vormen en materialen zijn ook mogelijk."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "boombeschermer"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_boomrooster a skos:Concept ;
    skos:definition "Een rooster dat rondom de voet van de boom wordt aangebracht en aansluit op de omringende verharding."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "boomrooster"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_boomstam a skos:Concept ;
    skos:definition "Boomstam welke in de openbare ruimte neergelegd wordt of als afscheiding, als speelaanleiding of voor een ander doel."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "boomstam"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_douche a skos:Concept ;
    skos:definition "Waterinstallatie op een openbaar terrein, vaak in de buurt van stranden en zwemgelegenheden."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "douche"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_drinkwaterpunt a skos:Concept ;
    skos:definition "Voorziening voor het tappen of drinken van leidingwater."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "drinkwaterpunt"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_faunameubilair a skos:Concept ;
    skos:definition "Meubilair ten behoeve van de bescherming van fauna en faunageleiding."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "faunameubilair"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_faunaverblijfplaats a skos:Concept ;
    skos:definition "Voorzieningen die geschikt zijn als verblijfplaats of als nestgelegenheid voor diersoorten te beschermen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "faunaverblijfplaats"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_fietsparkeervoorziening a skos:Concept ;
    skos:definition "Een duurzaam verankerd rek in de openbare ruimte voor het stallen van fietsen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "fietsparkeervoorziening"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_graf a skos:Concept ;
    skos:definition "Plaats waar een lichaam of de restanten daarvan, na het overlijden worden geplaatst."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "graf"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_grafvoorziening a skos:Concept ;
    skos:definition "Voorziening op begraafplaatsen ten behoeve van het bewaren van stoffelijke resten."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "grafvoorziening"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_informatiezuil a skos:Concept ;
    skos:definition "Zuil die informatie ter raadpleging aanbiedt."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "informatiezuil"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_kathodische_beschermingspaal a skos:Concept ;
    skos:definition "Installatie ten behoeve van corrosiebestrijding dat berust op het principe van potentiaalverlaging van het te beschermen object."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "kathodische beschermingspaal"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_klimijzer a skos:Concept ;
    skos:definition "Ingestorte stalen of aluminium staven in een beton- of baksteenconstructie die gebruikt kan worden als ladderconstructie."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "klimijzer"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_laadbrug a skos:Concept ;
    skos:definition "Installatie-element met als doel schepen te laden en lossen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "laadbrug"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_lamp a skos:Concept ;
    skos:definition "Kunstmatige lichtbron bedoeld om ruimten en/of voorwerpen te verlichten, in combinatie met een armatuur."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "lamp"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_leuning a skos:Concept ;
    skos:definition "Constructie aangebracht op een muur of wand die steun biedt en beschermt tegen vallen bij hoogteverschil."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "leuning"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_luidspreker a skos:Concept ;
    skos:definition "Een luidspreker is een apparaat waarmee elektrische signalen worden omgezet in geluid."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "luidspreker"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_ophangconstructie a skos:Concept ;
    skos:definition "Buizenframe voor het bevestigen van borden of andere objecten. Het frame zelf wordt aan een ander objecttype bevestigd, bijvoorbeeld aan een viaduct."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "ophangconstructie"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_oplaadpaal a skos:Concept ;
    skos:definition "Een laadpaal (of laadstation) is een fysiek object met één of meer laadpunten."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "oplaadpaal"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_opslagcontainer a skos:Concept ;
    skos:definition "Gestandaardiseerde metalen kist voor de opslag van materialen of producten."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "opslagcontainer"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_opzetstuk a skos:Concept ;
    skos:definition "Een algemene benaming voor een toevoeging aan een bestaand object, wat op het bestaande object vastgezet kan worden."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "opzetstuk"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_overstap a skos:Concept ;
    skos:definition "Een plaats waar wandelaars over een faunaraster heen kunnen stappen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "overstap"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_parkeerautomaat a skos:Concept ;
    skos:definition "Verkoopautomaat die op straat of in een parkeergarage staat waar men parkeerbelasting moet betalen om te parkeren."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "parkeerautomaat"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_parkeermeubilair a skos:Concept ;
    skos:definition "Voorziening voor het afschermen van een parkeerplaats."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "parkeermeubilair"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_pergola a skos:Concept ;
    skos:definition "Overkapping, mogelijk voorzien van klim- en leiplanten, voor het creëren van een (natuurlijke) zonwering."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "pergola"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_raaipaal a skos:Concept ;
    skos:definition "Paal, die een raai markeert. Raai is de verkorting van kilometerraai, de afgeperkte afstand van 1000m."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "raaipaal"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_sportmeubilair a skos:Concept ;
    skos:definition "Voorziening op sportterreinen niet zijnde een sporttoestel."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "sportmeubilair"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_sporttoestel a skos:Concept ;
    skos:definition "Apparaat met als functie het beoefenen van een sport."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "sporttoestel"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_sproeikop a skos:Concept ;
    skos:definition "Kop met als functie het verspreiden van water om gewassen te bevochtigen, met name in tuinen, kwekerijen, stadions en op akkerland."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "sproeikop"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_stapsteen a skos:Concept ;
    skos:definition "Steen van natuursteen of beton, die door de specifieke plaatsing van de stenen op stapafstand van elkaar de functie heeft om mensen te stimuleren de route van de stapstenen te lopen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "stapsteen"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_stormanker a skos:Concept ;
    skos:definition "Een voorziening aangebracht in de verharding voor het vastzetten en beveiligen van objecten (bijvoorbeeld marktkramen) tegen harde wind."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "stormanker"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_veiligheidsvoorziening a skos:Concept ;
    skos:definition "Voorziening ter bevordering van de veiligheid van personen in de openbare ruimte. Het gaat hier om zelfstandige objecten en niet om onderdelen van objecten."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "veiligheidsvoorziening"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_verkeerslantaarn a skos:Concept ;
    skos:definition "Behuizing voor één of meer lichtbronnen in het verkeer inclusief alle elektronische componenten voor het juist richten en het beschermen van de lamp."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "verkeerslantaarn"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_verkeersspiegel a skos:Concept ;
    skos:definition "Een verkeersspiegel is een bolle spiegel die gebruikt wordt om onoverzichtelijke verkeerssituaties te verduidelijken."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "verkeersspiegel"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_verzinkbare_piramide a skos:Concept ;
    skos:definition "Een in het wegdek verzinkbaar object in de vorm van een piramide en voorzien van een waarschuwingsbord."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "verzinkbare piramide"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_vitrinekast a skos:Concept ;
    skos:definition "Uitstalkast waarvan de inhoud van meerdere kanten kan worden bekeken."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "vitrinekast"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_wandarm a skos:Concept ;
    skos:definition "Systeem of arm bevestigd aan een muur met als doel het dragen van gewicht."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "wandarm"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_windzak a skos:Concept ;
    skos:definition "Een windzak is een eenvoudig instrument dat een indicatie van windrichting en -snelheid geeft."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "windzak"@nl .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR_zitelement a skos:Concept ;
    skos:definition "Zit- of steunplaats voor één of meerdere personen, bedoeld voor openbaar gebruik en geplaatst in de openbare ruimte (vnl. in parken, plantsoenen, bossen en langs wegen)."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Straatmeubilair ;
    skos:inScheme imgeo:TypeStraatmeubilairBOR ;
    skos:prefLabel "zitelement"@nl .

imgeo:TypeTunneldeelBOR_onderdoorgang a skos:Concept ;
    skos:definition "Korte ongelijkvloerse verbinding die bestemd is voor wegverkeer onder een weg of spoorweg door. De lengte van de onderdoorgang is korter dan 300 meter."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Tunneldeel ;
    skos:inScheme imgeo:TypeTunneldeelBOR ;
    skos:prefLabel "onderdoorgang"@nl .

imgeo:TypeVegetatieObjectBOR_gevelgroen a skos:Concept ;
    skos:definition "Geheel van planten dat men tegen gevels aan laat groeien, meestal om esthetische of ecologische redenen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:VegetatieObject ;
    skos:inScheme imgeo:TypeVegetatieObjectBOR ;
    skos:prefLabel "gevelgroen"@nl .

imgeo:TypeVegetatieObjectBOR_haagas a skos:Concept ;
    skos:definition "Hulpobject voor het berekenen van de lengte van een haag."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:VegetatieObject ;
    skos:inScheme imgeo:TypeVegetatieObjectBOR ;
    skos:prefLabel "haagas"@nl .

imgeo:TypeVegetatieObjectBOR_klimplant a skos:Concept ;
    skos:definition "Plant met buigzame stengels die zich op diverse manieren aan muren, bomen of constructies hecht en zodoende omhoog klimt."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:VegetatieObject ;
    skos:inScheme imgeo:TypeVegetatieObjectBOR ;
    skos:prefLabel "klimplant"@nl .

imgeo:TypeVegetatieObjectBOR_solitaire_plant a skos:Concept ;
    skos:definition "Plant, heester of siergras, te beheren als solitair beplantingselement."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:VegetatieObject ;
    skos:inScheme imgeo:TypeVegetatieObjectBOR ;
    skos:prefLabel "solitaire plant"@nl .

imgeo:TypeVegetatieobjectBOR_vegetatiedak a skos:Concept ;
    skos:definition "Vegetatie die is aangelegd op het platte dak van een gebouw."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Vegetatieobject ;
    skos:inScheme imgeo:TypeVegetatieobjectBOR ;
    skos:prefLabel "vegetatiedak"@nl .

imgeo:TypeWaterdeelBOR_watervlakte:_poel a skos:Concept ;
    skos:definition "Een massa stilstaand landoppervlaktewater. (bron: definities.geostandaarden.nl) Een omsloten stilstaand en ondiep oppervlaktewater."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Waterdeel ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWaterdeelBOR ;
    skos:prefLabel "watervlakte: poel"@nl .

imgeo:TypeWaterinrichtingBOR_drijflijn a skos:Concept ;
    skos:definition "Een afscheiding voor zwemmers."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Waterinrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWaterinrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "drijflijn"@nl .

imgeo:TypeWaterinrichtingBOR_drijfvuilnet a skos:Concept ;
    skos:definition "Net voor het opvangen van drijfvuil."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Waterinrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWaterinrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "drijfvuilnet"@nl .

imgeo:TypeWaterinrichtingBOR_drijvende_oever a skos:Concept ;
    skos:definition "Drijvende constructie met beplanting langs oevers waar geen natuurlijke oever mogelijk is (stenen of stalen wanden)."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Waterinrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWaterinrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "drijvende oever"@nl .

imgeo:TypeWaterinrichtingBOR_lichtbaken a skos:Concept ;
    skos:definition "Waarschuwingsteken in vaarwater dat van een licht voorzien is."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Waterinrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWaterinrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "lichtbaken"@nl .

imgeo:TypeWaterinrichtingBOR_meerstoel a skos:Concept ;
    skos:definition "In het water staande constructie van in de bodem geplaatste palen of kokers boven water verbonden door gordingen om schepen aan vast te leggen of af te remmen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Waterinrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWaterinrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "meerstoel"@nl .

imgeo:TypeWaterinrichtingBOR_mistbaken a skos:Concept ;
    skos:definition "Waarschuwingsteken in vaarwater door middel van een luchthoorn, die bij slecht zicht met regelmatige tussenpozen een geluidssein geeft."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Waterinrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWaterinrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "mistbaken"@nl .

imgeo:TypeWaterinrichtingBOR_wachtplaatsvoorziening a skos:Concept ;
    skos:definition "Ligplaats die de mogelijkheid biedt om gedurende korte tijd af te meren in afwachting van een schutting, brugopening, laden of lossen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Waterinrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWaterinrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "wachtplaatsvoorziening"@nl .

imgeo:TypeWaterinrichtingBOR_waterloopas a skos:Concept ;
    skos:definition "Hulpobject voor het berekenen van de lengte van een waterloop (sloot)."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Waterinrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWaterinrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "waterloopas"@nl .

imgeo:TypeWaterinrichtingBOR_watertrap a skos:Concept ;
    skos:definition "Trapvormige constructie in een waterloop, bedoeld als sierelement om het water over naar beneden te laten stromen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Waterinrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWaterinrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "watertrap"@nl .

imgeo:TypeWaterinrichtingBOR_wrijfgording a skos:Concept ;
    skos:definition "Horizontale balk bevestigd aan bijvoorbeeld het steunpunt van een brug, de wand en het hoofd van een sluis ter bescherming van de constructie tegen aanvaringen."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Waterinrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWaterinrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "wrijfgording"@nl .

imgeo:TypeWeginrichtingBOR_as_fietspad a skos:Concept ;
    skos:definition "Weg, verkeersbaan of rijbaan, bestemd voor fietsers, snorfietsers en eventueel bromfietsers. Toelichting: Een rijbaan bestemd voor fietsers, snorfietsers en eventueel bromfietsers kan alleen een fietspad zijn als op dezelfde verkeersbaan ook een rijbaan voor snelverkeer ligt."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Weginrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWeginrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "as fietspad"@nl .

imgeo:TypeWeginrichtingBOR_as_rijbaan a skos:Concept ;
    skos:definition "RVV1990-elk voor rijdende voertuigen bestemd weggedeelte met uitzondering van de fietspaden en de fiets/bromfietspaden;"@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Weginrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWeginrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "as rijbaan"@nl .

imgeo:TypeWeginrichtingBOR_as_rijstrook a skos:Concept ;
    skos:definition "Type van wegas: door doorgetrokken of onderbroken strepen gemarkeerd gedeelte van de rijbaan van zodanige breedte dat bestuurders van motorvoertuigen op meer dan twee wielen daarvan gebruik kunnen maken;"@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Weginrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWeginrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "as rijstrook"@nl .

imgeo:TypeWeginrichtingBOR_as_voetpad a skos:Concept ;
    skos:definition "Wegas van een voetpad voor het vastleggen van loop- en wandelroutes."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Weginrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWeginrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "as voetpad"@nl .

imgeo:TypeWeginrichtingBOR_as_weg a skos:Concept ;
    skos:definition "Denkbeeldige lijn die het midden van delen van een weg."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Weginrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWeginrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "as weg"@nl .

imgeo:TypeWeginrichtingBOR_band a skos:Concept ;
    skos:definition "Element dat de scheiding verzorgt tussen een rijbaan en het meestal hoger gelegen object. Maakt deel uit van het meestal hoger gelegen object. Maakt deel uit van een wegconstructie en voorkomt dat water en vuil van de weg in de bermen, tuinen of huizen terechtkomt. Voorkomt tevens dat motorvoertuigen het hoger gelegen object op rijden."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Weginrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWeginrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "band"@nl .

imgeo:TypeWeginrichtingBOR_bijzondere_tegel a skos:Concept ;
    skos:definition "Tegel voor bijzondere doeleinden en gelegenheden."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Weginrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWeginrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "bijzondere tegel"@nl .

imgeo:TypeWeginrichtingBOR_gootstrook a skos:Concept ;
    skos:definition "In de berm aangebrachte verharde open afvoer voor hemelwater. Er is een verschil met een molgoot: een gootstrook ligt altijd in de berm. Soms gaat een molgoot over in een gootstrook."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Weginrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWeginrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "gootstrook"@nl .

imgeo:TypeWeginrichtingBOR_obstakelbeveiliger a skos:Concept ;
    skos:definition "Bermbeveiligingsconstructie ter afscherming van een obstakel, die botsingsenergie kan absorberen en daardoor bij aanrijding voertuigen met zo weinig mogelijk schade van richting doet veranderen of tot stilstand brengt."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Weginrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWeginrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "obstakelbeveiliger"@nl .

imgeo:TypeWeginrichtingBOR_veldbelijning a skos:Concept ;
    skos:definition "Belijning van een sportveld."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Weginrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWeginrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "veldbelijning"@nl .

imgeo:TypeWeginrichtingBOR_verkeersdrempel a skos:Concept ;
    skos:definition "Verhoging in de rijbaan, bedVerhoging in de rijbaan, bedoeld om het gemotoriseerde verkeer met een lage(re) snelheid te laten rijden. Toelichting: Sinds ongeveer 2000 beschikt de Nederlandse wegenbouw over technische mogelijkheden om drempels uit te voeren in een doorlopende asfaltverharding en dan zodanig dat deze een specifieke snelheid uitlokken bij circa 80 procent van het gemotoriseerde verkeer."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Weginrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWeginrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "verkeersdrempel"@nl .

imgeo:TypeWeginrichtingBOR_voegovergang a skos:Concept ;
    skos:definition "Constructie die een continu (weg)oppervlak vormt tussen aangrenzende hoofdconstructiedelen (bijv. brugdelen/landhoofden) en die de continuïteit van de rijbaan garandeert. Voeg (tussenstuk) in een brugdek, viaduct of weg met als doel een begaanbare overgang te vormen. Andere definities: Een voegovergang is een constructie in het wegdek, die zorgt dat de werking in de aansluiting tussen het wegdek en een kunstwerk als een viaduct, brug, duiker of fly-over kan worden opgevangen. Het zijn veelal rubberprofielen aangebracht tussen stalen randprofielen. Constructie ter overbrugging en al dan niet waterdichte afsluiting van een voeg tussen de verharding op een kunstwerk en op een aardebaan, of tussen de verharding op twee kunstwerkdelen. Voegovergangen vormen de schakel tussen wegen, viaducten en bruggen. Ze moeten het verkeer dragen, bewegingen van viaducten en bruggen opnemen, de omgeving van voegovergangen beschermen tegen gevolgschade van lekkage en geen geluidhinder veroorzaken."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Weginrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWeginrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "voegovergang"@nl .

imgeo:TypeWeginrichtingBOR_wegas a skos:Concept ;
    skos:definition "De hartlijn van een weg."@nl ;
    skos:hasTopConcept begrip:Weginrichtingselement ;
    skos:inScheme imgeo:TypeWeginrichtingBOR ;
    skos:prefLabel "wegas"@nl .

imgeo:FunctieWegdeelBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:FysiekVoorkomenBegroeidTerreinBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeTunneldeelBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeVegetatieobjectBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeWaterdeelBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeBegroeidTerreinBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeGebouwInstallatieBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeScheidingBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeBakBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeBordBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypePandBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeVegetatieObjectBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:FunctieOndersteunendWegdeelBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeKastBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeOverigBouwwerkBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeWaterinrichtingBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeKunstwerkdeelBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypePaalBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypePutBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeSensorBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeWeginrichtingBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeInstallatieBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:FysiekVoorkomenOnbegroeidTerreinBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:FysiekVoorkomenOndersteunendWegdeelBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:FysiekVoorkomenWegBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeLeidingBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeFunctioneelGebiedBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:FunctieWegBOR a skos:ConceptScheme .

imgeo:TypeStraatmeubilairBOR a skos:ConceptScheme .

